教局教材談人權稱勿以公義之名違法 律師批教材重限制輕權利

該份名為「人權與法治」的簡報，首3頁是有關法治的基本含義、法律面前人人平等之類的簡介；之後3頁則引述《香港人權法案條例》中有關發表、集會和結社的權利，以及相關的規限；其後12頁均有關權利的限制，例如引述政府新聞公報指「為維持公共衞生而限制市民聚集」、引述終審法院首席法官馬道立演辭指「享用或堅持個人權利……不能成為損害他人人身安全或財產，或使用暴力的藉口」，以及引述律師會會長彭韻僖言論指「『即使違法仍可維護法治』乃一明顯謬誤」等。

人權律師莊耀洸檢視簡報後指出，簡報只有3頁介紹法治、3頁較均衡地提及權利和限制，其餘12頁全部都着重對權利的限制，在篇幅上重限制而輕權利，未能反映對公權力的限制，反而強調對個人的限制，作為人權教育明顯不足。

在取材上，通識科教師田方澤質疑簡報只選用律師會會長彭韻僖的演辭，卻沒有選擇取態較開明的大律師公會前主席石永泰演辭，從教學專業角度便是不夠全面，未能呈現不同的觀點，而只是灌輸政府的觀點。

話你聽就算踩你踩到上心口 你都要跟佢個規矩玩

唔跟呀？國安法拉鳩你囉

共產黨暴力手段推翻中華民國合法嘅國民政府，共產黨都係違法，而且血腥暴力、恐怖主義。